\begin{abstract}
Esse trabalho apresenta um estudo da utilização das técnicas de aprendizado profundo usando a Política de Gradiente Determinística Profunda para a aplicação na navegação de robô móveis. 
Para realizar este trabalho foram utilizados os ambientes virtuais de simulação disponibilizados pela ROBOTIS no software de simulação Gazebo. 
Depois de feita a análise dos resultados, é possível concluir que o algoritmo de aprendizado por reforço profundo, com ações contínuas, é efetivo para a tomada de decisões de um veículo robótico. 
Porém, é preciso criar um sistema de recompensa para que o agente inteligente consiga assim cumprir seus objetivos.

\end{abstract}

%%=============================================================================
%% Abstract
%%=============================================================================
% resumo na outra língua
% como parametros devem ser passados o titulo, o nome do curso,
% as palavras-chave na outra língua, separadas por vírgulas, o mês em inglês
%o a sigla do dia em inglês: st, nd, th ...
\begin{englishabstract}
{Abstract title}
%%============ MANTER ESSA LINHA ============================================
\ %%============ MANTER ESSA LINHA ==========================================
%%============ MANTER ESSA LINHA ============================================
\ %%============ MANTER ESSA LINHA ==========================================
%%============ MANTER ESSA LINHA ============================================
\ %%============ MANTER ESSA LINHA e deixar uma em branco ===================

This paper presents a study of the use of deep learning techniques using the Deep Deterministic Policy Gradients for application on the navigation of mobile robots. 
The research studies for this case used the virtual simulation environments provided by ROBOTIS in the simulation’s software Gazebo.
After the analysis of the results, it is possible to conclude that the deep reinforcement learning’s algorithms, with continuous actions, are effective for decision-make of a robotic vehicle's decisions. 
However, it is necessary to create a reward’s systems for the intelligent agent can accomplish your objectives.

\end{englishabstract}